<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 
 <title>即刻出发</title>
 <link href="http://wy-ei.com/demo/page/Jekyll-theme-use-ajax///atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://wy-ei.com/demo/page/Jekyll-theme-use-ajax/"/>
 <updated>2015-07-11T18:10:28+08:00</updated>
 <id></id>
 <author>
   <name>wy-ei</name>
   <email>nameiswangyu@163.com</email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>就这样过了多少天</title>
   <link href="http://wy-ei.com/demo/page/Jekyll-theme-use-ajax//the-time-lost"/>
   <updated>2015-07-08T00:00:00+08:00</updated>
   <id>/the-time-lost</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://wy-ei.com/demo/page/Jekyll-theme-use-ajax//images/bg/time.jpg&quot; alt=&quot;bg&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上走在操场，一些大四的学生围坐一圈谈论过去的4年，聊今后的岁月。又一个毕业季，虽不属于我，但仍觉一丝惆怅。足球场上人们似乎玩的很尽兴，围成一圈唱歌、聊天，而我竟没有被这活跃的气氛所感染，我想起了过去一学年的事情。这一年，是我收获最大的一年，也是很艰难的一年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这一年里，我自认为看透了学生这个职业。绝大比例上，在光鲜的称呼（学者）背后，他们的本质不过是打着幌子坑自己爹娘的钱的人罢了。每当想到这里我都想起辛苦工作的父亲，而这能让我保持向上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外对课堂的认识也变了许多，以前我怀疑自己的领悟能力差学不到东西，而如今我明白大家都很聪明，也包括我。当做一根网线这样的题目都能做为实验题目并花费两个小时的时候，你也只能苦笑；当学习使用编程软件也算是实独立的一节课而存在的时候，你也只能在心里深深地骂那些搬砖的老师；当全班的实验报告都出自一处的时候，你觉得还有必要写吗；当上课成为扯淡，你也只好背包走人；但考试成为课堂的核心，我们无疑还在接受应试教育。诸如此类的事情每天都在发生，有人觉得这令人沮丧，而还有人习以为常。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;种种原因让我渐渐厌倦了课堂，厌倦了学校，同时对老师也失去了敬畏。当每天将要做的事情不能让人感到有趣的时候，生活也随之无趣了。当然对于我而言解决这问题的方法，就是拿起桌上那本大部头静静地读起来，慢慢地会对大自然充满敬畏，因为任何一件事情的背后都隐藏着远超乎你想象的道理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，今人觉得无趣的事情还是接踵而至，你不得不参与一些自己不愿意做的事情，为了什么？学分？人情？无非此番事物。有时候我在想，这样的牢骚没见别人发，人家上课不都好好的嘛，人家作业都齐刷刷地交了，你干嘛独树一帜，干嘛挑刺儿，这八成是矫情。当然这个时候如果谁说声You can you up!那我也只能悄悄地爬上床去睡觉了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近在进行课程设计，正如&lt;a href=&quot;http://www.caoliang.net/%E8%A7%82%E7%82%B9/2015/07/07/taoyan-de-keshe/&quot;&gt;这里&lt;/a&gt;所说的很没有意思。令我疑惑的是每到这个时候人们似乎都勤学好问了许多，而且在这个时候人们总把那些爱发牢骚的人当做提问对象。开始的时候，我还是很高兴能给别人解答一些力所能及的问题的，但渐渐地发现他们其实根本不是在真正的提问，更不是所谓的好学，他们只是希望让你帮忙把课程设计完成能让他们交差而已。想到这里，叹叹息，我也只能选择性拒绝一些请求了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实一直以来我都希望能有那么一群人是真正地对所学的某些知识感兴趣，不为考试，不图学分，只因为它能做出很酷的东西，或者能提高自己对新鲜事物的认知，他们聚在一起讨论，思维进行碰撞。在之前我遇到过这样一群人，可惜很不幸的是后来我们分散了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就这样过了一天又一天，而且这样的日子还在继续。无聊的事情，无聊的人。有人说，生活无聊与否，这完全取决于你对其的看法，生活中总是存在一些有趣的事情等着人们去发现。不过首先需要做的是拒绝无聊之事。学生生涯余下的300来天，我愿竭尽全力避免无趣之事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来没有想要把学习这样的小事拿出来议论的，但每每想到这些事情都让人摇头叹息。最近送走了不少学长，看他们背着背包走出校门踏向远方，多少让人有些向往。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>那些特立独行的人们</title>
   <link href="http://wy-ei.com/demo/page/Jekyll-theme-use-ajax//the-lone-ranger"/>
   <updated>2015-06-29T00:00:00+08:00</updated>
   <id>/the-lone-ranger</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://wy-ei.com/demo/page/Jekyll-theme-use-ajax//images/bg/maxresdefault.jpg&quot; alt=&quot;both&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨日，作为学院科学与技术协会的前成员，很荣幸地参与新一届主席团成员的评选工作。大二的学弟学妹们在台上发表演讲谈自己对社团未来发展的想法，以及过去存在的问题。我也抓住机会问了他们一些问题，刷刷存在感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;候选人中有一半以上我都是认识的，这里要说的是其中有一个我很看好的学弟，他竞选的职位是技术团团长，他的技术经过这两年的积累以及个人的努力，相对来说是所有候选人中最最过硬的。我也毫无疑问的选择了他。我认为他是这一职位的不二人选，但后来人们说他并不合适。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;候选人一一演讲完毕，我们给他们一一打了分，最后评选人员一起商量结果，有人提议将我看好的那个放在最后一位考虑，我有些疑惑。后来了解到说那位同学技术能力的确远远高于其他人，但存在一个致命的问题 —— 不太合群，也就是说不太爱和别人交流，还说他开会的时候老是和他的另外一个朋友坐在一边。听到这里我很遗憾地提交了我的评定结果,离开了。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;或许我们周围存在着一群人他们专注于手头的工作，醉心于学习而忽略了身边的人；他们混迹与自己的圈子，而不太与之外的人交流；他们的技术也不错，渐渐出现曲高和寡的情形，缺少了交流对象，逐渐将自己放置在计算机，书本前，因为这样才能提高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对那位学弟的技术大家都很认同，但是怀疑他是否能在接下来的一年里与其他人处理好关系，并共同管理好协会。虽然我没有管理过一个社团，但是我也曾在一个团体下工作，在一个团体里，你的行为常常会影响到其他人，你认为正确的事情往往在别人看来是错误的，这个时候，这样的我称为独行侠的人就存在隐患，人们认为你可能会在没有经过商量而去做一件事情，从而导致严重后果。人们可能认为你与团队其他成员关系冷淡，破坏团队和谐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些独行侠们，夹着一本厚厚的书钻进教学楼到很晚才出来，整个过程匆匆一人；背着背包往返于教室与公寓楼，沉默不语；从人群中经过，不做半步停留。世俗的眼光要求他们成为一个合群的人，在适当的时候与人谈论热门话题，听不知名的故事，放下手头的工作去参与一些会议一些仪式。如果拒绝，那么很可能被人们贴上不合群的标签，让人们对其持有看法，尽管他们是大好人一个，尽管十分善良。这很令人无可奈何，但却真实存在，毕竟人们看不到别人火热的内心与友善的想法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想到这里我对他的落选也不太意外了。今天我和另外一个同学再次谈论了他，我的这位同学评价说他适合干事，而不太适合管理。人们常说人际交往很重要，有的事情你一个电话就搞定了，而自己做不知道要做多久，当然这一点我不否认。但当我看到学生挂科无数，而终日抱着一本《厚黑学》在研习的时候，多少让人觉得有些欠妥，也觉得有些可怕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个世界，需要实干主义者，年轻人就该锋芒毕露，不去讨好别人，不为他们的言论所动摇。最后看看:&lt;a href=&quot;http://v.qq.com/boke/page/o/0/i/o0136g1etri.html&quot;&gt;《Think Different》&lt;/a&gt;,并向那些桀骜不逊的人们致敬。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>有些词，我们本不该说</title>
   <link href="http://wy-ei.com/demo/page/Jekyll-theme-use-ajax//please-dont-say-it"/>
   <updated>2015-06-28T00:00:00+08:00</updated>
   <id>/please-dont-say-it</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://wy-ei.com/demo/page/Jekyll-theme-use-ajax//images/bg/2015-06-28.jpg&quot; alt=&quot;bg&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记得小时候，每当我不小心说了脏话，都要用手捂住嘴巴，环顾周围看看母亲在有没有在周围，若没有，那很幸运我躲过了一劫，若在，那少不了一顿训斥。在母亲的训导下，我很少说其他人常说的一些字眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近几年，我发现自己常常不经意间说出一些自己觉得欠妥的词语，我相信很多人的察觉不到的，因为这些词语是大家常常挂在嘴上说的，可能很多人觉得那没有什么不妥，但是他确实在我母亲的黑名单上，我只能庆幸她没在我旁边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一次在看&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NzAxNTkzNg==&amp;amp;mid=221663930&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=f28a499b081e26072b8f4dbe31ed7694&amp;amp;3rd=MzA3MDU4NTYzMw==&amp;amp;scene=6#rd&quot;&gt;这个TEDX&lt;/a&gt;的时候，不得不说确实被演讲的这哥们所说的一个字眼感到惊讶，我原本以为这个词语只是在茶余饭后几个大龄男青年在瞎侃的时候才会出现，不料也出现在了演讲台上。近年来不单单是经济在高速发展，文化也不断蹦出新的火花。几日不上网，你可能会听不懂别人在说啥，一个个新名词让人摸不着北。虽然很多词语只是昙花一现，但也着实让人担忧。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;在我的身边随处可以听到那些不太入耳的词语，虽然常常听到也就不如初次听说那样刺耳，但当我静下来回想的时候，我会有疑问：为什么人们不换一个更好听的词语呢？去年春节在农村老家，我听到8,9岁的小孩子说出许多远远不该从他们口里说出的词语。这让我想起了小时候的我，但是现在他们没有用小手捂住嘴巴，而是，或者说更本不觉得自己说过了什么不该说的话。这让我有些伤悲，同样也很愧疚。自觉自己接受了高等教育，能像一个学者一样谈吐文雅，不幸的是常常也说出一些令自己厌恶的词语。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们普遍使用一些在前人看来不文明的词语，似乎洗脱了它不文明的因素。但这并不是真的，是人们的个人修养在逐步沦丧，当我们说出越来越离谱的词语时，我们不仅仅影响了自己的心灵，更影响了身边的人，更大了说是影响了了时代的文明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想知道8,9岁的孩子都能说出那么不入耳词语，那当他们长大以后，他们有会如何讲话呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于本文中提到的不文明，不入耳的词语，请大家自己思考，它们或许就在你之前说过的一段话中。而这些词，我们确实不该说。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>什么是有意思的事情</title>
   <link href="http://wy-ei.com/demo/page/Jekyll-theme-use-ajax//what-is-funny-things"/>
   <updated>2015-06-20T00:00:00+08:00</updated>
   <id>/what-is-funny-things</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://wy-ei.com/demo/page/Jekyll-theme-use-ajax//images/bg/cat.jpg&quot; alt=&quot;bg&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哇哦，这玩意儿太有意思了”坐在电脑前的一哥们惊呼道，然而周围的人并未因此而探过头来瞧一瞧。显然他认为有意思的事情在他人看来毫无吸引力可言。人们常说某某事情很有意思，但是究竟什么是有意思的事情呢？是什么让人们感到一件事情有意思，又是什么导致一件事情在一个人看来有意思，而在另外一个人看来毫无趣味呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果简单地将有意思的事情总结为感兴趣的事情，那就有些太过牵强。许多事情我们觉得有意思是因为它与自己了解的某个知识有联系，而这件事情的发生或让自己想通了某个道理或让自己对某个知识的细节加深了理解。比如说我告诉你π²=g，对于一个没有学过物理的人来说，他不会知道g是重力加速度，所以对于这样一个现象也不会觉得有意思。当然有些事情我们觉得有意思完全是因为我们对此比较关注，比如如果你是一个电子设备爱好者，那么当你听说苹果公司要推出新版的iPod的时候你就会觉得有意思，看看苹果还能如何重新定义音乐播放器，而对于一个游戏爱好者他们可能对新版本的更新更加感兴趣。总的来说，对一件事情觉得有意思的前提条件是首先需要知道它所牵扯的领域，并对该领域有所了解。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;生活中，常常出现一个人觉得有意思的事情而别人却毫不为之所动，这原因就在于人与人的知识层面不同，导致对同一件事物的理解不同。当你能透过表象看到本质而发现乐趣的时候，另一个人可能完全摸不到头脑，“有意思”更是无从谈起。另外，人们不同的关注领域也是导致对同一个事情有不同看法的原因。当你被国外名著迷的神魂颠倒的时候，他可能正陶醉于武侠电影；当你惊叹于一个设计优秀的海报时，他可能只关心海报上的内容；当你痴迷于某项运动的时候，他可能更喜欢静坐在书桌前。不同的关注点让人们把目光倾注在了不同的地方，所以对于一件事情也自然会给出不同的观点，而且你不能期望人们都关注同样的事情，因为世界上存在诸多不同领域的问题需要人们去探索并解决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们常常会遇到自己觉得有意思的事情却不受他人关注，因此而抱怨别人，但是反过来想想我们又有多少次关注过别人觉得有意思的事情。所以当遇到这样的情况的时候，应该明白世间知音难求，伯牙摔琴谢知音不正是因为能明白自己的钟子期逝去了吗。其次也没有必要去反对别人的看法，没有必要觉得自己的审美高人一等，或者别人关心的都是一些低级趣味，因为在别人眼里有些和你同样的看法。人们总是过滤掉自己自己不关心的东西，而捕捉那些觉得有意思的事情，而这个过滤装置都是与众不同的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“有意思”这本是人们对一件事物给出的主观评价，既然是主观评价我们就不能去期待人人都给出一致的观点。也正是这些对事物不同的感受造就了人们精彩而独特的一生，这些有意思的事情让人们体会到生活的乐趣，体验到生命的精彩。如果我们内心中那些&lt;strong&gt;有意思&lt;/strong&gt;的事情和其他人全都一样了，那这便也就失去了乐趣了，有意思或许也就无从谈起了。明白人们对于事物是否“有意思”看法是大自然赋予每个人最最宝贵的财富，真是这笔财富让人们体会到了独特的乐趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当发现有意思的事情，应该去好好珍惜，因为那便是我们生活的意义所在。你可以试着将它分享给身边的人，这样说不定机缘巧合就能结识知音，当别人都对此没有表现出兴趣的时候也不要失落，因为你们所关注的领域不同。当遇到别人谈论他觉得有意思的事情的时候，给予鼓励，尽管你并不关注，但这多少能让他得到一些共鸣，同样这本身也是一件很有意思的事情，得是？&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 
</feed>
